# Автоматизация администрирования.

## Задание

Подготовить стенд на Vagrant как минимум с одним сервером. На этом сервере используя Ansible необходимо развернуть nginx со следующими условиями:

+ необходимо использовать модуль yum/apt;
+ конфигурационные файлы должны быть взяты из шаблона jinja2 с перемененными;
+ после установки nginx должен быть в режиме enabled в systemd;
+ должен быть использован notify для старта nginx после установки;
+ сайт должен слушать на нестандартном порту - 8080, для этого использовать переменные в Ansible.

## Описание решения

Этот проект содержит файлы, необходимые для настройки виртуальной машины Vagrant с Ansible для установки и настройки веб-сервера Nginx.
Как использовать

1. Установите Vagrant на свой компьютер.
2. Склонируйте репозиторий на свой компьютер.
3. Откройте терминал и перейдите в директорию, содержащую файлы проекта.
4. Запустите виртуальную машину командой vagrant up.
5. После запуска виртуальной машины Ansible автоматически установит и настроит веб-сервер Nginx.
6. Для доступа к веб-серверу введите веб-адрес http://localhost:8080 в вашем браузере.

## Файлы проекта

+ Vagrantfile содержит описание виртуальной машины Vagrant и ее настроек.
+ nginx.yml содержит скрипт Ansible для установки и настройки веб-сервера Nginx.
+ hosts содержит список хостов, к которым будет применен скрипт Ansible.
+ nginx.conf.j2 содержит конфигурационный файл для веб-сервера Nginx.

### Vagrantfile

Конфигурационный файл Vagrantfile - это файл, который описывает виртуальную машину (VM) и ее конфигурацию. В данном случае он описывает две VM: `"nginx"` и `"ansible"`. VM `"nginx"` запускает виртуальную машину с ОС CentOS 7, устанавливает и настраивает `Nginx`, и настраивает проброс порта, чтобы узел мог быть доступен с локальной машины через 8080. VM `"ansible"` также запускает виртуальную машину с ОС CentOS 7 и устанавливает `Ansible`. Он также настраивает приватную сеть, чтобы VM `"ansible"` могла общаться с VM `"nginx"`. Затем он копирует файлы `nginx.yml`, `hosts` и `nginx.conf.j2` на VM "ansible" и запускает Ansible Playbook для настройки VM `"nginx"`.

### nginx.yml

Файл `nginx.yml` - это Ansible Playbook, который устанавливает и настраивает Nginx на VM `"nginx"`. Он состоит из нескольких задач, включая установку `Nginx` и настройку конфигурационного файла `Nginx`. В конце каждой задачи используются обработчики, чтобы уведомить систему `systemd` об изменениях и перезапустить `Nginx`.

#### hosts

Файл `hosts` - это inventory файл, в котором указываются хосты, для которых будет выполняться конфигурация с помощью Ansible. В данном случае в файле указан только один хост - VM `"nginx"`.

### nginx.conf.j2

Файл `nginx.conf.j2` - это шаблон конфигурационного файла Nginx. Он используется в задаче Ansible, чтобы настроить конфигурационный файл Nginx. Файл содержит основную настройку сервера Nginx, включая настройки соединения, логирования и местоположение корневой директории. В этом файле также определяется порт, который будет использоваться для прослушивания соединений (в данном случае `8080`).

## Требования и зависимости

+ Vagrant
+ VirtualBox